好多公司同機構近日收到政府內部指示

以往內部發展政策都係諗本地市場
但政府最近落左指示，高層表示政策要轉向發展大灣區
叫同事開始放棄本地市場 諗idea 點同大灣區接軌
相信呢度有高層做開 都知道呢D事情

最近好多HR 面試人都必問一條
你對大灣區發展有咩睇法? 同埋點幫到公司發展大灣區
屌你老母

政府落指示？自由市場喎，面向咩市場關政府撚屎

唔好咁天真ok?

係，特别係中資，我做緊個間已經開左好多management meeting

唉屌真係好撚可悲 一直傾開本地 呢家要轉大灣區
樓上仲有人講咩自由市場

Tai Wan

就咁改個名，起啲野，冇稅務、法律改革，咁同以前有咩分別

真係cls 唔知外資會唔會好少少

所以...都係等政府指示 我地配合

Hi 十拳巴

求巴打出返即場波水

唔係請人咁簡單，仲有另一樣重點
簡單講即係叫你哋啲公司要投資就唔好再淨係投資落本地同外國市場度，要投資就要投資落中国市場，因為人哋依家流失緊外匯

外資公司無收到消息

係咩？封信影黎睇吓

呢班膠層世界咁撚大, 市場何其多, 係都要作繭自縛去將自己同垃圾捆綁

同埋乜撚嘢叫內部指示，政府可以指示一個人點做嘢架咩

指示？點指示？

叫tim cook係大灣區開分店？定呢波音去上面設廠？

強國政府可以

我地公司已經做左啦
不過都算係好事
以前某啲job搵vendor做
依家係大灣區開左間子公司做之前vendor個角色
仲話之後可以做大佢接job做

白痴
你都識講係支資

稅務問題傾惦未先？簽證呢？

匪資公司

答: 冇得搞，人治大過法治，你係大陸人兼有關係都死，隨時坐監。

其實2019年有邊行本身齋做本地？

冇收到指示

利申投行低層

中資好正常姐，國企一定幫政府wo

十幾年前已經講緊大陸市場啦
字眼唔同左

準備同美國開戰

早幾年夠成日攞一帶一路嚟講啦

最ON9係同大陸做生意,一開始可能就好地地既
之後迫9你跟佢個套做,唔做就搞9你,橫掂你而家係佢地頭
正所謂"球證同裁判都係佢既人",無啦啦加條條例黎入9你罪又得

好啦,廢時比你搞9我,咁又聽佢話照做
叫做入左去佢地既圈子,有咩衰野又拉9埋你一齊去做
好既時候就叫做有錢齊齊搵,但一出左事又推你出去頂

為左賺多幾年錢,但同埋一班隨時比你推出去死既人一齊合作真係ON99
係人地地方真係死撚左都唔知咩事啦

建議公司停止大灣區投資就係幫公司

國企晨早跟著主席方向，上面落 Order 邊個敢唔跟。

規劃都出埋先來諗

係有少少sense既公司, 一提出呢個concept 果陣, 都開始做野啦
大佬人地開公司搵錢架，睇住自己盤帳同埋公司發展又要同股東交代架

第一下反應, 仲好似連登仔咁咩

都係睇公司啦。sme就一定㗎啦。

果啲咩商會主席咪共產黨啲人

政府搵商會主席傾，商會開會叫齊晒啲老細入去落order

唔係點 大灣區發展係前景

大陸仔D錢係好賺
但亦都有好多奇怪原因造成既風險

港資同支資會配合大灣區係必然嘅事
有錢唔賺？

都唔係近日啦下嘩
都講咗好多年
不過以前未有咩「大灣區」「一帶一路」哩啲terms咁解

不如反問一下條高層
請你列出在大灣區求其一個市開一家私人公司所需去的政府部門及文件準備
我肯定100%冇得可以答得啱

一帶一路
中國2025
大灣區

日日變 傻鳩公司先會跟住

係咪你太低級先冇

97個人自由都冇啦
市場自由？口號野你唔係信啊

建築 自己生意仔

this is China.jpg

Lm

係本地冇前景姐

以前個外圍吹噓內地市場姐 都唔會落指示咁進取
呢家真係內部指示 睇黎大灣區真係重心
本地市場係垃圾 香港

香港無自由市場
只係個笑話

你睇下教車師傅牌
睇下uber

五毛 post

算啦 上面班人話只有中資先係咁 仲話自由市場 又話9UP
真係解釋都廢事

咩公司咁蠢去做大灣區??

先唔講大灣區係個伏，本身香港就係面向國際，論市場，全球70億人肯定多過大灣區市場啦。

自行google 港商李政欽

十拳巴你好

支資班友咪仲清楚

內部指示有柒用咩
大灣區有錢賺自然會發展
除非政府癲撚到
唔發展就連你香港市場都唔比做

吹咁耐一張圖都無
再吹大d啦

做大都係等收割，大彎區擺明就係雞棚
共慘提款機而已

唔會 外資商會而家都講緊大灣區
老實講人地有外國護照 有咩事攞完政積咪閃
留低硬食嘅咪又係我地

唔明點指示私企，寄Warning letter or電話聯絡？（大型私企除外，果d一早做左）

大公司好多都有公共關係部

拆左個過關
廢左基本法未得
唔洗搞咁多野啦

我識答
但D普通話咁樣
叫香港人搞大灣區即係送死喳

大灣區發展成點關我撚事？

HR面試講大灣區??

咪玩啦... 你依家先講大灣區, 呢啲地區啱啱爆出嚟嘅咩??
玩咗十幾年啦, 老細蝕到破產走得嘅走, 唔係我駛咩嚟見工!!

你老細依家先諗呀? 我諗份工都唔係好啱啦, 遲人成個世紀先搞尾水都食唔到.

“好多”公司都已經收到
想問有無實質證據參考？
定係消息緊密到得你夠膽分享出來？

鳩up唔洗本

拿其實要做幾年前就已經開始做，唔做果d聽左都唔會做
係而家要整多幾個term cap水拆關咁解

好實際
睇下你有乜優惠引到香港人同鬼佬過去
大灣區係咪無網路長城
係咪行普通法
有乜特別稅務優惠
香港人去買樓係咪有特別折扣
依家政府同班擦鞋仔一味吹大灣區好多機會好多機會
好多機會去死？
實質有乜吸引到人去
目前係完全無
淨係一味叫人去大灣區買樓去大灣區搵工
同當年前海有撚分別？
你睇下當年去前海投資班中小企係咩下場？
呢啲嘢
點吹都無用
睇下班大孖沙動向就知
係咪一味齋講支持
實質叫佢哋訓身投資就勒住勒住
求其投資幾塊地
起下商場起下樓
就當交咗功課俾維尼？

中央慶祝香港回歸15周年大禮、位於深圳南山半島西部的前海，定位為深化港深融合的戰略平台，銳意成為泛珠三角的「曼克頓」。
時至今日，地標港貨城門可羅雀，整個前海也不興旺，有人斷言「前海失敗了」，但前海管理局香港首席聯絡官洪為民認為，前海才剛剛「準備騰飛」。乘着中國進一步改革開放之勢，前海重新定位為粵港澳大灣區「核心引擎」，在港深必然更緊密融合的將來，前海會為香港帶來什麼？香港又可如何利用前海發展自身？

前海衰左次,仲擴大個規模

成日都鳩估架啦
做生意你搵唔到錢咩都假
今年全世界聽指示去大灣區，下年賺唔到錢就無人理架啦

當年既西部大開發大大個例子放左係度

然後？沒有然後了

十拳巴打

連登好多無知仔,做過中資公司就知好多呢d唔浮上面既通知

早幾年前海 上海自貿區吹到好大

政策轉變太頻繁
但好多都因為支那市場大 但求入咗去先算

中資?? 求期將東莞條team轉名做大灣1區交差, 真係上心咩...

個「核心引擎」一早爛鳩晒
發展條毛咩

唔好話大灣區，以前返深圳東菀投資，幾多公司俾強國人成間食埋，而家都未識死。

如果真係有着數搵
政府唔駛推都大把香港人仆到去啦

我老細尋日同我講下月開始會加強大陸生意
叫我準備成日同佢上去
因為佢知我熟內地D 尋歡性地
而且唔會爆口嚮
可以上位了

西部大開發==>一帶一路==>大灣區

政府內部有就唔奇
公司機構都有就等同公開啦
公開就 post 上嚟啦

西部大開發==>上海自慰貿區------->一帶一路==>大灣區----->全黨滅亡。

大家一直討論永遠都只係based on 上面全部野都肯定差過香港，而話係好既野就係假。
然後只係睇到自己有，但人地無既野。
而唔願意去相信存在人地有，自己無既野。

政府內部就算有，都會有人po 出來啦。
最睇唔過眼既係太多fake news/info。

有消息指
相關人士透露
不願透露身份
內部人士指
專家分析
從事該行業多年

唉

問題係你引入人哋啲生產建設效率嘅時候係犧牲緊安全環保私隱監管公開公正監管，再蠶食埋自由法治同埋智商

同意你講嘢
但呢家你老母

睇下CEAP後幾多紅色資金湧入香港
再睇下政府advisory body 入面幾多成同商界有掛勾

Source?

珠三角當然有好過香港嘅嘢
好多高科技嘅產業園
香港都無
近十幾年都挖咗好多香港有料嘅工程師去
我最近先識有個香港人俾比亞迪高薪挖去深圳
仲送埋宿舍同車俾佢添
問題係
咁又點？
想去、有機會去嘅自然有門路
你唔出聲都有人主動挖你
依家政府同班擦鞋仔不斷攞大灣區嚟講
係咪真係有我講嗰啲好處？
都係嗰句
班大孖沙真係有大動作先算
依家個個一味靠吹
叫啲平民做開荒牛送死

真係咁好 就唔會係咁sell叫人上去
乜春把握發展機遇

唉
Bank GT group interview 全用普通話

早幾年中環都變晒蝗蟲天下啦

唔好意思，搭單問下，比亞迪電池技術同Tesla現時差幾多？追到未？

中資公司連員工義工活動都要去大灣區

咩指示我表哥做緊EO收唔到

唔撚理佢咪得
係啲奶共先會做呢啲公司

咩公司就有咩員工

AO先收到

駛撚咩消息咩
而家日日鋪天蓋地乜嘢媒體都係吹奏大灣區
無撚腦嘅
支那有好嘢撚會益你咩
吸你錢搵你做 condom 就有份
成班奶共西賣港賊快啲死啦

仲話要拎通知 拎通告
屌你 呢D 邊會有份文件講明 想間公司玩完咩不嬲都係高層捉D管理層開會口傳落oder架

政府出俾公司嘅就唔叫內部啦

Sorry Bro
唔熟呢科
純粹係問過自稱識嘅人
當故仔聽
佢話本來可以追到
但依家難啲
中國公司要再偷技術難咗好多
唔知真定假
之前有人想偷荷蘭新起橋技術都搞唔掂
有啲鬼佬公司依家好提防中國公司同工程人員

咁即係任你作講咩都得

好早之前已經係咁…無論係mnc定local都係咁

自己搵d中資做下咪知
唔洗好紅,奶共既港資都得
不過起碼都中高層
唔好諗住做文員仔都知

荷蘭果單唔係偷，係唔肯俾顧問費(約十幾億)，人地唔賣技術俾中國

依個post似五毛試水溫

所以先話唔熟
同我講嗰條友提起呢件事好興
佢覺得荷蘭人好狗

賭波vd過啦 成日不務正業

Da Wan Qu

其實好簡單
大灣區咁成立
無非只係同大家講法律係時候要跟大陸啦
好直接 你估係大灣區有金融罪案
應該歸邊個管 咪又係大陸
如果走佬左去香港 喂呢單野大灣區發生
香港都係一份子 好明顯有責任維護大灣跌序
你一係公安入港執法 一係開引渡條例

轉頭屈你錢，太容易了
鱷魚🐊咬翔羊咁，實食無痴牙

就係入唔到人偷咮
根本大家都知中國咩料